<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>海龟小站建设日志 	0.0.4</title>
    <link href="/post/seven.html"/>
    <url>/post/seven.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="海龟小站建设日志-0-0-4"><a href="#海龟小站建设日志-0-0-4" class="headerlink" title="海龟小站建设日志 0.0.4"></a>海龟小站建设日志 0.0.4</h3><p>此次更新涉及以下内容：</p><p>1.添加页面音乐播放器，使访问者能够获得更好的访问体验</p><ol start="2"><li></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>网站日志</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日志文章</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《历史动荡中的帝国:轻云王朝》【二】</title>
    <link href="/post/six.html"/>
    <url>/post/six.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="第二章天命之始-二"><a href="#第二章天命之始-二" class="headerlink" title="第二章天命之始(二)"></a>第二章天命之始(二)</h3><p>公历前五百三十二年，代之国和西陲之国完成了和平协议中的所有内容，两国迎来了长达四年的和平期。在战乱纷争的姬王朝末期，诸侯之间如此长久的和平是比较罕见的，不过这个条约在一定程度上给两国带来了一个战略缓冲期，两国君主有充足的时间来选择自己接下来应走的道路。</p><p>在西边，一位外国说客的到来使得西陲之国开始注意到关外七国联盟的一个内部矛盾，并据此制定了独特的“远交近攻”策略，同时西陲国王还将目光转向了自己西南边境外的大片肥沃土地，准备在那里大展拳脚，开疆拓土。在东边，年轻的代之王这正通过强硬的手段将朝堂中的异己清除掉，并广招各国贤能之士，准备进行一场大刀阔斧的政治改革。这位被后世称作代武王的男子有理由相信，在国家改革完成后，代之国将会有充分的军事实力来面对敌人，称霸天下。</p><p>但是在公历前五百三十年的姬王朝诸侯朝会上，却产生了一场令各国君主都意想不到的变故。</p><p>在此先补充说明一下，在当时的东方大陆上，虽然诸侯林立、战乱纷飞，但是诸候国之间却存在一个必须遵守的共识，那就是认定姬王国为天下共主的地位，并且各诸侯国君主必须每隔十年参加一次在姬王国都城举办的王朝祖祭和诸侯会议。尽管后来各个诸侯国不断违背在诸侯会议上达成的决议相互攻伐吞并，但是谁也没有想要去打破制度，挑战五百年前就已经通过分封国家达成权威的姬王朝正统。而历史上所有的天下霸主，在征讨他国时几乎都会打出“尊王讨逆”的正义大旗。</p><p>这次的会议气氛多少有一点微妙，因为每个人都有着自己的小心思。其中以最西边的西陲国和最东边的东海国为主要代表，他们一个希望能够合理合法的将西南之地的几个小诸侯国给吞并掉，而另一个则刚刚在郑水之战中击溃了风头正盛的荆之国，抢走了江汉地区的一大块肥沃土地，东之国希望能够借助诸侯会议的契机，逼迫荆国割地赔款并承认自己的霸主地位。但是就事后的事态发展而言，显然两国的诉求都没能实现。![](D:\PATH Chinese\壁纸\白蛇2(小青).png)</p><p>不过这次诸侯会议的气氛相较于上一届好了太多，除了极个别情况外，各个诸侯国君之间没有起明显的争执。历史上不乏有一些别有用心者以兵戈威逼王畿，胁迫诸侯的野心家，但是自三十年前的《王畿之盟》的达成，</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章收录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>小说系列</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《历史动荡中的帝国:轻云王朝》【一】</title>
    <link href="/post/five.html"/>
    <url>/post/five.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="前言-amp-第一章"><a href="#前言-amp-第一章" class="headerlink" title="前言&amp;第一章"></a>前言&amp;第一章</h3><h4 id="本书前言"><a href="#本书前言" class="headerlink" title="本书前言"></a>本书前言</h4><p>在第一个字落笔之前，我曾经做了一个梦。我梦见自己走在一片宽广冰冷的平原上，身后几名全副武装的士兵正恭敬地护卫着我。寒风呼啸，大雪纷飞，我看见不远处两山之间的高耸城墙上站着一排黑甲弓箭手，他们正张弓搭箭，蓄势待发。然后我从怀里掏出一个骨哨，轻轻吹动。悠悠哨声中，千万箭矢瞬间破空倾泻而出，将整个大地密密麻麻的覆盖上。</p><p>然后我就醒了，耳边依然残留着那样尖锐的声音。我听见血液在身体中快速的奔流，心脏疯狂地跳动着，仿佛刚刚从生命的镰刀边擦肩而过。我披上衣服来到电脑前，脑海中兵荒马乱。我好像忽然就意识到了什么，我觉得自己不应该再继续等待下去，是时候有所行动了。所以我打下这些文字，将我过去几年一直在脑海中构造着的世界诉诸纸上，希望能与各位读者一同畅游。</p><p>文笔欠佳，仅供娱乐。全文虚幻，切莫当真。</p><hr><h4 id="第一章天命之始"><a href="#第一章天命之始" class="headerlink" title="第一章天命之始"></a>第一章天命之始</h4><p><em>“天望所归，圣人西行。”——《贤士录》</em></p><p>后世的人们，一般在研究历史时，都会不约而同地将东方大陆轻云王朝的开创者高武皇帝描述为世界历史上的第一位皇帝。这位传奇男子不仅声名广为流传，遍布世界各地，其功绩更是不可估量。他麾下忠勇的的军队和他开创的完备政治制度与法律体系使得世界历史长河中面积最大、人口最多的古代帝国得到了长久的和平与安宁。尽管最后他所创建的王朝不复存在，但是其留下的一系列遗产让整个东方大陆的人民们受益无穷。现在的我们每次翻开关于他人生的史书，都会感觉像是回到了那个激荡的时代。</p><p>风沙骤起，兵戈交错。</p><p>公历前五百三十三年夏天，东方大陆上的姬王朝内部刚刚结束了一场战争。西陲之国的五万大军和代之国的一只精锐军事力量在王朝西北部的一个丘陵地带遭遇，积怨已久的双方展开了一场大规模战斗。最终西陲之国的军队以微弱的优势击败了代之国，赢得了这场战争。败退的代之国军撤退至边境线上的一座小城建立防线防御西陲之国可能发起的突袭，并向代之国的国王派出了使者进行报告。</p><p>代之国此时恰逢新君即位，无意劳民伤财，于是与西陲之国展开谈判。双方结成了可靠的盟约，并通过互相交换王子当人质作为和平的担保。冬十月，代之王将公子成送往了西陲国的都城，而西陲王则将自己刚刚出生的四儿子桓玄和他的老师齐渊送往代之国的都城作为人质。</p><p>在姬王朝末年，诸侯之间混战和盟誓是常有的事。那时的各诸侯国在选择外交政策时几乎很少会去考虑和平解决争端，因为谁都有称霸天下，逐鹿中原的野心。在战争中胜利的国家会更加倾向于向自己的对手提出苛刻的条件，为下次的胜利做更好的铺垫。而弱势的国家则会思考怎样才能合理地保证自己国家的利益不受根本性的侵犯。因此这次交换人质的谈判，双方则多少是带着一些不甘现状的情绪。不过用一位婴儿换取对手一位正值壮年的王子，西陲之国认为自己不算太亏。</p><p>前五百三十二年冬一月，代之王看着台阶下齐渊手里抱着的婴儿，心中也在暗自窃喜。其实是否要因为这样一场偶然的遭遇战而向西陲之国提出交换质子的要求这个问题，在代之国的朝堂上饱受各方议论。多数人认为这可能是对新任代之王权威的一种亵渎，但是代之王却有另外的想法。</p><p>在代之国的先王后代里，他是最受宠爱的庶出第三子，从出生开始便以母亲的缘故独享父王宠爱，甚至因此间接夺取了本该属于大哥的太子之位。虽然父亲在世时总是教导他们兄弟之间应该和平友好的相处，并遵守谦卑尊重的礼节。但是随着父亲离去、自己登基，他总是感觉到自己身后那些莫名其妙的冰冷眼光。尽管没有任何消息和线索表明自己的兄弟将会谋反，但是作为代之王的他必须要把一切威胁自己安全的存在全部抹除。而这次战争正好给了他一个充分且合适的机会，他几乎是欢呼雀跃地将自己的长兄送往敌国。</p><p>双方都认为在这场博弈中自己会比对方赢得更多，但是实际上两方都没有看见在更深层次中的命运改变。就因为这一场平平无奇的外交事件，二十年后两国将会上演一场史无前例的超级大战。年轻的狮子将会用自己的勇气和力量，将足智多谋的老狼一举击溃。在这一战后，天下人都注意到了那位年轻的英才，远在海滨的圣人提笔在竹简上写下这样一句话：</p><p>“天望所归，圣人西行。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章收录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>小说系列</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>海龟小站更新日志 0.0.3</title>
    <link href="/post/four.html"/>
    <url>/post/four.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="海龟小站建设日志-0-0-3"><a href="#海龟小站建设日志-0-0-3" class="headerlink" title="海龟小站建设日志 0.0.3"></a>海龟小站建设日志 0.0.3</h3><p>此次更新涉及以下内容：</p><p>1.新增关于页，包含创作者的简单介绍和相关联系方式。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>网站日志</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日志网站</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>海龟小站建设日志 	0.0.2</title>
    <link href="/post/third.html"/>
    <url>/post/third.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="海龟小站建设日志-0-0-2"><a href="#海龟小站建设日志-0-0-2" class="headerlink" title="海龟小站建设日志 0.0.2"></a>海龟小站建设日志 0.0.2</h3><p>1.更换了代码高亮显示的模板</p><p>2.将原有的归档、分类、标签页汇总至文汇页，方面查询和归类</p><p>3.新增友链页，在游览小站时也可以顺便看看其他更加优秀的网站哦！</p><p>4.底部footer更新为海龟小站和HEXO官方主页联名。</p><p>5.更换页面头图为你的名字</p><p>6.增加新的友情链接，优秀创作者梦繁星的网站“爱即是诗”。</p><p>7.变更导航栏字体颜色为灰白色</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>网站日志</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日志文章</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>海龟小站建设日志 	0.0.1</title>
    <link href="/post/second.html"/>
    <url>/post/second.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="海龟小站建设日志-0-0-1"><a href="#海龟小站建设日志-0-0-1" class="headerlink" title="海龟小站建设日志 0.0.1"></a>海龟小站建设日志 0.0.1</h3><p>此次更新涉及以下内容：</p><p>1.新增网页底部备案号显示</p><p>2.修复了文章显示异常的问题</p><p>3.新添加“文章”页，用来存放历史文章。</p><p>4.新增了网页右上角的GitHub快捷访问通道</p><p>5.更换域名为http:af-03.top</p><hr><p>下期网站更新前瞻：</p><p>1.完善文章页面，添加根据标签分类功能</p><p>2.新增友链页面和关于页面</p><p>3.优化页面加载</p><p>4.其他相关优化</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>网站日志</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日志文章</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>面向互联网的第一声呐喊</title>
    <link href="/post/first.html"/>
    <url>/post/first.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="面向互联网的第一声呐喊"><a href="#面向互联网的第一声呐喊" class="headerlink" title="面向互联网的第一声呐喊"></a>面向互联网的第一声呐喊</h3><p> 经过多次的反复修改和努力，我真的很高兴看到这个网站从脑海里的想法变成了现实存在。我有着充分的信心在这里总结我的过去并实现我想象中的未来，而您能够看到这篇文章，说明您已经受到了海龟先生最诚挚的邀请，那么请允许我能在您的见证下，向这个广阔美丽的互联网世界发出自己的第一声呐喊：</p><p>海龟小站已于2022&#x2F;4&#x2F;15正式成立上线！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章收录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>其他文章</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
